李柱銘：美深信惟真普選才能解困

李柱銘：美深信惟真普選才能解困

李柱銘指美議員明白撤換特首並不是解決核心問題方法。黃文邦攝

【本報訊】反修例運動再度推進香港的國際戰線，回歸前後一直四出游說國際社會支持香港民主運動的民主黨創黨主席李柱銘，與正在訪美的壹傳媒集團創辦人黎智英於華盛頓會見國會參眾議員、國務院人員及副總統彭斯辦公室。李柱銘指，港人已明白換特首不能徹底解決問題，而美方亦理解，他並指美國國會希望示威者減少暴力，因為暴力升級會為議員高調撐港帶來壓力。有與會者亦透露，國會議員認為香港逆權運動是一場持久戰，應避免因暴力行為導致內耗。

相關新聞：管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠

指國會議員冀減少暴力

繼5月訪美爭取撤回《逃犯條例》修訂後，李柱銘近日再訪美，與黎智英等人會見眾議院議長佩洛西、國會行政當局中國委員會主席麥高文、參議院外交事務委員會人員、國務院亞太事務助理國務卿史達偉及副總統彭斯辦公室。李柱銘會後指，再度訪美因為美國當年有份為《中英聯合聲明》背書，惟中央政府未有遵守《基本法》承諾，一直拖延香港民主進程，「美國政府有道義責任為港人講公道說話」。

對於有傳中央擬亂局平息後換走林鄭，李指此做法對示威者而言並非好消息，強調1,200人的特首選委中，中央最多可控制900人，小圈子選舉產生的特首必定向中央傾斜，他指與會的國會及行政部門人員都知道目前特首只是執行中央指令，理解香港必須有真普選才可解決當前核心問題，「好明顯我見咁多人，冇一個人係跟返老共條線，話（中英）聯合聲明無效」。

至於美方有何行動支持香港，李柱銘表示，應由美國方面自行決定，未有透露和與會者有否討論，但他指出，國會議員都向他表示希望香港示威者勿再將暴力升級，「因為和平嘅嘢令佢（國會）好欣賞香港民主運動，到𠵱家一路都好支持，但係有憂慮，呢個暴力係咪繼續落去？會繼續幾耐？」指國會議員支持香港同時也面對壓力，特別是中央政府「背後做好多手腳」，或影響國會對香港支持度，甚至成為《香港人權及民主法案》能否獲得參議院通過的變數。

有與會者則表示，國會議員都高舉非暴力原則，但仍強調會與香港人同行，又透露不少國會議員都認為香港的逆權運動會是場持久戰，不能一蹴而就，故更應避免採取暴力所帶來的內耗。

■記者梁穎妍華盛頓報道

上一則
上一則
倘翻閹唐英年 證習對港政策失敗

下一則
下一則
美商圖阻參院通過人權法

管浩鳴教路：不戴口罩鞠躬顯真誠
避跟台接觸 港拒空橋模式
便衣警戒備 父母入住安全屋
追車爭拍照 禁區守候遊機河
撤送中例 李家超拒談下台
案發旅館常爆滿 凶房照開
馬英九：蔡為選舉大轉彎
點滴：懲教飛虎full gear戒備
金融時報：明年3月換特首
倘翻閹唐英年 證習對港政策失敗
美商圖阻參院通過人權法
彭博：港警三年前引入人臉識別
警擬申全禁公共查冊記協：阻監察權貴
員佐協會棄堅持 官定區選投票後審
黃之鋒未入閘 政府擬押後海怡西抽籤
今集會撐加泰 網民有分歧
蘋論：習近平既丟失美國又丟失香港
「林鄭道歉」「特赦年輕人」港人真兄弟 簡浩名
只求重啟政改 真正一國兩制
千人鏈向英爭取第二國籍
梁家傑晤英政界 倡持BNO有居英權
港大生太古橋還原六四標語
中大生拉巨型橫額 留言撐段爸
拒答是否成政治籌碼陳同佳出獄「滯港」

屌係呀企喺到任人打係好易拎到支持呀，把口支持嗰種囉，如果個個肯企喺到任人打，罷工咁小事一早得咗，如果肯企喺到任人打，18區所有狗屋每日聚500人載口罩自首，佢跪撚咗啦

五大訴求
缺一不可

和平應該試左500次有多